\documentclass[../main.tex]{subfiles}

\begin{document}

    Seja $L$ um locale, e $(X, \delta)$ um $L$-$\Set$. Demonstraremos:

    \begin{center}

        $\Sing$ injetora $\iff$ colagens são únicas

        $\Sing$ sobrejetora $\iff$ colagens existem

    \end{center}


    \begin{description}

        \item[Injetividade/Unicidade]

            ~\begin{description} % The tilde forces items to start on a new line

                \item[($\implies$)] Seja $C$ uma família compatível, e sejam
                    $c_1$ e $c_2$ duas colagens. Então, dado $x \in X$,

                    \[
                        \Sing(c_1)(x) = \delta(x, c_1)
                                      = \bigvee_{c \in C} \delta(x, c)
                                      = \delta(x, c_2) = \Sing(c_2)(x)
                    \]

                    Como $\Sing(c_1) = \Sing(c_2)$, as colagens são iguais.

                \item[($\impliedby$)] Sejam $x, y \in X$ com $\Sing(x) =
                    \Sing(y)$. Considere a família $C_x = \set{z \in
                    X}{\delta(z,x)=\delta(z,z)}$ e $C_y = \set{z \in
                    X}{\delta(z,y) = \delta(z,z)}$. Por definição, $x$ é
                    colagem de $C_x$ e $y$ é colagem de $C_y$. Mas $C_x = C_y$
                    (pois $\delta(z,x) = \delta(z,y)$ para todo $z$). Então $x
                    = y$.

            \end{description}

        \item[Sobrejetividade/Existência]

            ~\begin{description}

                \item[($\implies$)] Seja $C$ uma família compatível. Considere
                    a função

                    \[
                        S : x \longmapsto \bigvee_{c \in C} \delta(x, c)
                    \]

					$S$ é $L$-subconjunto pois 
					\[
						S(x)\land\delta(x,x) = 
							\bigvee_{c \in C} \delta(x, c)\land\delta(x,x) = 
							\bigvee_{c \in C} \delta(x, c) = S(x)
					\]

					\[
						\delta(x,y) \land S(x) = 
							\bigvee_{c \in C} \delta(x, c)\land\delta(x,y) \leq
							\bigvee_{c \in C} \delta(y, c) = S(y)
					\]

					E é singleton, pois
					\begin{align*}
						S(x) \land S(y) &= 
							\bigvee_{a,b \in C} \delta(x, a)\land\delta(y, b) = \\
							&=\bigvee_{a,b \in C} 
								\delta(x, a) \land \delta(a, a) \land
								\delta(y, b) \land \delta(b, b) \leq	\\ 
							&\leq\bigvee_{a,b \in C} 
								\delta(x, a) \land 
								\delta(y, b) \land \delta(a, b) \leq	\\
							&\leq\bigvee_{a,b \in C} 
								\delta(x, a) \land
								\delta(y, a) \leq						\\
							&\leq\bigvee_{a,b \in C} 
								\delta(x, y) = \delta(x,y)
					\end{align*}

                    Como $S$ é um singleton, também possui uma pré-imagem $\hat{c}$. 
					\[
						\delta(\hat c, x) = S(x)
					\]
					Esse elemento satisfaz as condições de ser colagem de $C$: 
					$\forall c\in C$
					\[
						\delta(\hat c, c) = \bigvee_{c'\in C} \delta(c, c') = \delta(c, c)
					\]
					Já que $\delta(c,c') \leq \delta(c,c)$ para todo $c'\in X$.
					\[
						E(\hat c) = 
						\delta(\hat c, \hat c) = 
						\bigvee_{c\in C}\delta(c,\hat c) = 
						\bigvee_{c\in C}\delta(c,c)
					\]

					Portanto a família $C$ tem colagem.

                \item[($\impliedby$)] 
					Seja $S$ um singleton. A família dos elementos 
					$C=\set{c\in X}{S(c) = \delta(c,c)}$ é compatível 
					graças à hipótese de $S$ ser singleton:
					\[
						E(c)\land E(c') = S(c) \land S(c') \leq \delta(c,c')
					\]
					
					Se toda família compatível tiver uma colagem,
					existirá um elemento $z\in X$ tal que, 
					$\delta(c,z) = S(c), \forall c\in C$ e 
					$\bigvee_{c\in C} S(c) = \delta(z,z)$. De fato, 
					$\delta(z,z) = S(z)$. 

					Temos que $z$ está associado a um singleton via 
					$\sigma := \Sing(z)$. E temos que:
					\begin{align*}
						S(x) \land \sigma(x) 
						&= \bigvee_{c\in C} \delta(x,c) \land S(x) =\\
						&= \bigvee_{c\in C} \delta(x,c) \land S(c) =\\
						&= \bigvee_{c\in C} \delta(x,c) =\\
						&= \sigma(x)
					\end{align*}

					Portanto, para encontrar uma pré imagem de 
					$S$, bastaria que provassemos que $S\leq\sigma$,
					pois $\sigma\leq S$ nós já possuimos.

					Como $S(x)\leq\delta(x,x)$ e $C$ é justamente 
					a família na qual este valor é atingindo e 
					$E(z)$ é o supremo de todos estes valores, 
					temos que, em particular, 

					\[
						\forall x\in X, \exists C' \subseteq C: 
							S(x) \leq S(x) \leq \bigvee_{c'\in C'}\delta(x,c') \leq \sigma(x)
					\]

					Mas, assim, temos exatamente o que se queria 
					provar: $\sigma = S$. E portanto, a sobrejetividade
					é estabelecida. Com isso temos que $\Sing$ é injetora,
					se e somente se famílias compatíveis tiverem quando 
					muito uma colagem apenas. E também que $\Sing$ é 
					bijeção exatamente quando toda família compatível 
					tiver uma única colagem.
            \end{description}

    \end{description}

\end{document}
